Ette tulli Maddis Ni naene Leno ja kaebas: Meie pois ja Kurre pois käisid möisas, sealt tulles tulnud Kaddaka sauna wärrawast läbbi, kohhe hakanud Hindrek Wira neid kiwwidega lopima, mis kül polle peale läinud. Siis läksin ma tema naese Anna wasto ja küssisin: Miks teie Hindrek neid kiwwidega loopinud. Ta ütles: Kül sa kröp hüad agga hästi. Warssi tulli Hindrek issi meie wärrawa liggi põõsa taha ja hakkass sealt kiwwa loopima, essimesse wasto wärrawad teise wasto minno selga. Sedda näggi ka Hans Wira naene Anno. Siis läks ärra, ja tulli warssi ärra jälle taggasi, suur puu olli selgas, ja ähwardas mind surnuks lüa, siis jooksin eest ärra ja ta aias mind tagga liggi wersta maad. Siis läinud jälle meile ja otsinud Maddist tagga, kedda kodo ei olnud, ja lubbanud Maddist tuhhaks ja kirriko sandiks tehha. Sedda kuulnud ka Hans Wira naene Anno, mid polnud ennast koddo, waid ollid pelgus. Siis tulnu weel kolmat korda Madist otsima, agga Madis hoidnus eest ärra. Agga ta hirmutanud mo lapsed suremad metsa ja wähhemad koddo kartusele. Keik se hirmus töö aeg olli Pühhapäwa öhto, kel 10nest kunni kel 2.
Siis tulli Hanso naene Anno Wira ja tunnistas kaebtusse keik tössi ollewad.
Siis tulli Hindrek Wira ette ja tunnistas: Minna tullin warru joodult kodo kel 10, ja ollin joobnud, kes teab mis ma teggin. Wöis olla, et poisa loopisin, ja nenda samma Leenot ennast agga sedda issi ei mällesta, agga sedda ma tean, et ma puuga tedda tagga aiasin, sellepärrast, et mo naest sõimas: Inso lits ja tea mis weel.
Siis tunnistas naene An Wira, minna polle sedda aega näinud, kui ta poisid kiwwidega loopinud, ma käisin ta mütsi teel otsimas, kedda tulles ärra kaotasime, wöib ta olla sedda teinud.
Ja Leeno ütles sedda teinud. Ja söimas mind ja Hindrek ajas puga teda tagga ja lubbas tedda peksta.
Kohto otsus: Assi on selge, et Hindrek Wira sedda hirmust mörtsuka tööd on teinud, sest ta ei ajagi sedda walleks. Aga ta on hirmust tööd teinud, öö ajal teised majast wälja ajanud, kui perremeest ennast koddo ei olnud. Sellepärrast peab ta trahwi maksma 3 Rubla walla laeka ja 1 Rubla Leeno Nile selle kiwwi hobi kannatust. (Täidetud.) Sellega olli Hindrek rahhul ja maksis tänna wälja. Ja ta naene An on ka süüdlane, et ta omma meest ei keelnud; waid ennem käskis, ja ütles söimata sanud, ammetegi polnud söimo sanno räkida, selle eest peab 24 tundi trahwi istuma tänna. (Täidetud.)
